點睇反對制度內抗爭嘅熱狗仔幾年前話要永續基本法

2012年，中港融合，跨境掠奪，港式民主論述無力回應；同時民主黨及多位泛民議員變節支持擴大功能組別，並杯葛五區公投公民運動。由於港式民主論述只容問責高官，不許追究議員，結果成了泛民聖牛，神聖不可侵犯，亦支撐他們當選。然後，當選的泛民議員又投票支持中港融合。民間反對運動，猶如抱薪救火。

2011年1月，中港兩地政府推出「珠三角灣區跨境灣區行動」，圖以交通和郊遊設施取消港中邊界。同年5月5日，泛民投下贊成票，立法會通過「推動粵港區域經濟融合」，表態推動「構建」「大珠江三角洲都市區」，研究實行一地兩檢。這兩件大事併在一起，最能道出香港內憂內患的困局。

《香港城邦論》 實然主權 永續《基本法》
如此險境下， 香港抗爭運動和論述失效， 只剩下動員機器。2011年12月，政論家陳雲推出《香港城邦論》，從頭建立香港的政治論述。陳雲提出了即時對策，包括以「港中區隔」重提維持香港自治地位之道；透過「中國情花毒」教育港人香港中國各不拖欠，破除愛國主義勒索港人包容殖民的困惑；支持「勇武抗爭」鼓勵勇敢和威武，培育民眾守衛家園的鬥志，導正行動者要靈巧和穩健行事。

面對共產極權，泛民操弄民眾憤慨或悲情，令市民代入雞蛋，把中共看成高牆，只能擺擺姿態，無事可為。陳雲指出中共戰略與戰術矛盾，戰略需要香港自治，戰術卻破壞自治，舉棋不定，進退失據，色厲內荏。 同一時間，陳雲提出「實然主權」，指出香港有貨幣，有邊界，有小憲法，有國際經貿地位，是類近主權國家的格局；故中共頂多只能以陰謀逐漸滲透，卻無法公然取締，香港自治仍大有可為。

因為實然主權的理性基礎，所以「城邦論」比任何香港的政治主張更看重香港憲政。陳雲早在2011年的《香港城邦論》已主張無論現時或將來的中國陷入動盪，香港政局改變，基本法亦應保存，再略作修改。他指出香港經已行憲，《基本法》奠定了實然主權，《基本法》的毛病可以修改，但不能輕言廢憲。其後，陳在不同著作和facebook個人帳戶完善「城邦論」。2015年6月，陳雲為實踐「城邦論」的構思，正式提出修補香港憲政， 倡議永續《基本法》談判。6月14日，陳雲在《紐約時報》發表文章，於國際平台介紹永續《基本法》議程。又在一年內兩本著作《城邦主權論》和《希望政治》，詳細解說永續《基本法》。陳雲短時間內為本土意識拆牆鬆綁，令香港出現關鍵少數市民，政治覺醒，從泛民那套已死的政治運動和論述中掙脫出來，支持或投身本土運動。而更重要是，他用4年時間發展出永續《基本法》綱領，重建港中關係，改變錯誤的赤化方針，完善香港憲政，促使政府本土化。

在此之前，香港從來沒有政治論述，捍衛香港憲政：近年出現的本土意識，未有觸及憲政；泛民的民主說詞，視《基本法》名存實亡，多釋一次法就多說一遍；「民主中國論」和後來出現所謂「民主自決」，則分別由中國的民主議會和香港本地的電子民調（即所謂「民間公投」）決定香港憲政廢存；「港獨論」借市民厭惡人大釋法，把《基本法》描寫成壓迫港人來源，因此應是仇恨對象，應該廢除重寫。 （相信基本法，唔驚）香港的所有政治主張（是所有！），均不理會香港憲政。浮動匯率聽得多， 各位聽過「浮動憲政」嗎？ 浮動憲政就是不讓香港憲政確定下來，無論泛民的「民主中國」，偽港獨派和新泛民的「自決」，都是要香港憲政永遠懸空，令政局永遠動蕩，讓財閥和政治代理人從中巧取豪奪，給自己永續社運仕途。

國屍提出永續基本法就係坐係到等中共收皮

陳雲：深夜。鹹濕論政之永續基本法。好多人不知道永續基本法的妙處。我用婚姻來比擬吧。《基本法》得五十年期限，可以比擬一段只有十年約定婚期的婚姻。一個富家女，被安排嫁給一個孔武有力的江湖大佬，如果之前約定好十年婚約，結果是什麼呢？那個江湖大佬會虐待富家女，侵吞她家產，食窮她的娘家，在十年內盡量虐待她，十年內令到她人老珠黃，身無一文。十年之後，婚期完結，那個富家女喪失妻子的名分保護，要變成奴婢才會被江湖大佬收留。
如果改變了規則，江湖大佬簽下婚約，終身不能與富家女離婚，而且承諾妻子終身有自己的家丁和家法，丈夫不能干預家庭內政，那麼會怎樣呢？
江湖大佬的弟子會投靠富家女的娘家，令大佬的勢力削弱而受制。如果有朝一日，江湖大佬橫死街頭，那麼富家女怎樣呢？她回復自由，可以改嫁或獨身。因為，婚約只是限制江湖大佬不能離婚，但一旦江湖大佬死了，富家女是沒義務終身為他守節的。
這些道理，沒結過婚的年輕人不容易理解。故此，支持空喊港獨口號的年輕人好多，明白永續基本法的玄機的，很少。
永續基本法，就是要等中共瓦解的一日，香港自動建國。我講到明白，揭開底牌，不過中共也會同意永續基本法的。因為那個江湖大佬的弟子，知道大佬時日無多，會排住隊，爭相來投靠香港這個擁有埃及妖后一般的豐厚家產的娘家。
永續基本法一旦成功，香港會在支爆和中共崩潰之前，搶割中共的人才、勢力和資金，香港好似在中共建政初期（1949-1951），發一次中國的國難財。至於美國，會在香港好好等候着，學好廣東話和食雞蛋仔，拜下洪聖廟，好像總領事夏千福那樣，看看能否做那個埃及妖后寡婦的情夫。

你幾時裸跑成門河？

比人hack